# ApplicationSet, что это, примеры

**ApplicationSet** - инструмент для динамического создания application в рамках пулл-модели.
Представим, что у нас есть продакшн-кластер, стейдж-кластер, и мы хотим добавить дев-кластер.
![Пример работы ApplicationSet](../Images/ApplicationSet.png)
Обычно после создания кластера нам требуется поставить туда инфраструктурные приложения, которые необходимы для работы приложений. Например, 
Ingress-контроллер, cert-manager и стек мониторинга, чтобы отслеживать, что происходит внутри кластера. Мы настраиваем ApplicationSet, чтобы он 
отслеживал папку с чартами и развёртывал эти чарты во все кластеры. Когда мы добавляем новый кластер в Argo CD, он сразу начинает развертывать в 
него все эти чарты. Появится Ingress-контроллер, cert-manager и VictoriaMetrics как пример стека мониторинга. Таким образом можно следить за тем, 
чтобы во всех кластерах был необходимый набор инфраструктурных инструментов. При этом здесь нет ручных действий: кроме добавления кластера, все 
остальное будет делать Argo CD. Если мы захотим во все кластеры добавить новый элемент, то просто добавим его в папку с инфраструктурными чартами, 
и всё будет развернуто автоматически. 